\chapter*{Danksagung}

%\blindtext
Zu aller erst möchte ich mich bei Prof. Dr. Manja Marz für die Möglichkeit danken, in Ihrer Arbeitsgruppe ein Thema zu bearbeiten, an dem ich sehr großes Interesse habe.

\vspace{1em}

Bei Kevin möchte ich mich für die Betreuung und die ständige Unterstützung während des gesamten Projekts bedanken. Ich bin letztendlich sehr froh, dass wir wöchentliche Meetings abgehalten haben, da mir die Diskussionen mit dir und deine vielen Tipps jedes Mal sehr geholfen haben. 

\vspace{1em}

Emanuel möchte ich danken, da er mir im Laufe meines Studiums viel Wissen vermittelt hat, dass grade für dieses Projekt letztendlich unerlässlich war, allen voran dabei seine Einführung in die Programmierung mit Python.

% \vspace{1em}

% Mein Dank gilt außerdem Sarah und Jannes, weil ihr meine bisherige Zeit in Jena um einiges besser gemacht habt.

\vspace{1em}

Auch danken möchte ich Insa, für motivierende Briefe und liebe Worte, die mich während der ganzen Zeit immer angespornt haben weiter zu arbeiten und mein bestes zu geben.

\vspace{1em}

Danken möchte ich außerdem Thorben und Simon, zu jeder Zeit seid ihr für mich da, ihr beide seid die Brüder, die ich immer haben wollte. Ich habe mit jedem von euch inzwischen wirklich einiges durchgestanden und dabei nie auch nur eine Sekunde bereut euch kennengelernt zu haben und bin mir sehr sicher, dass sich daran auch in Zukunft nichts ändern wird.

\vspace{1em}

Zu guter letzt möchte ich mich noch bei meinen Eltern bedanken. Eine Famlilie wie euch kann man sich wirklich nur wünschen. Ihr unterstützt mich bereits mein ganzes Leben lang unermüdlich und sagt mir zu jeder Zeit, was ich zwar nicht immer hören möchte aber hören muss. Bei all meinen Entscheidungen, ob gut oder schlecht habt ihr mir immer zur Seite gestanden. 

\vspace{1em}

Allen genannten Personen dafür an dieser Stelle nochmals: VIELEN DANK!